1. 问：公司提供哪些类型的休假？
   答：公司提供以下类型的休假：
       - 年假
       - 病假
       - 事假
       - 婚假
       - 产假/陪产假
       - 丧假
       - 法定节假日

2. 问：员工每年可享受多少天年假？
   答：年假天数根据员工在公司的工龄确定：
       - 工作满1年不满10年：每年5天年假
       - 工作满10年不满20年：每年10天年假
       - 工作满20年及以上：每年15天年假

3. 问：病假如何申请？需要提供什么证明？
   答：病假需提前通知部门负责人，并在三天内提供正规医疗机构开具的病假证明，否则按事假处理。

4. 问：事假是否带薪？
   答：事假为无薪假期，员工需提前3天申请，并得到主管批准。

5. 问：法定节假日有哪些？
   答：法定节假日包括：
       - 元旦
       - 春节
       - 清明节
       - 劳动节
       - 端午节
       - 中秋节
       - 国庆节

6. 问：婚假可以休几天？适用于哪些情况？
   答：婚假为10天，适用于符合国家法律规定的首次结婚。需提前向人事部提交结婚证复印件。

7. 问：产假和陪产假如何安排？
   答：产假：
       - 女职工享受98天的产假（含产前15天），可根据情况延长假期。
     陪产假：
       - 男职工可享受10天陪产假。

8. 问：迟到或早退如何处理？
   答：迟到或早退15分钟内，按当月一次警告处理；超过15分钟按半天事假处理，连续三次迟到视为严重违规。

9. 问：公司禁止的行为有哪些？
   答：以下行为禁止发生：
       - 工作时间内饮酒
       - 使用公司资源从事私人事务
       - 违反保密协议
       - 传播不当言论

10. 问：员工因特殊原因需延迟到岗怎么办？
    答：员工需提前向直接主管说明原因并提交书面申请，由主管根据实际情况批准。

11. 问：辞职需提前多久通知公司？
    答：普通员工需提前30天提交书面辞职申请；试用期员工需提前3天。

12. 问：公司对加班是否提供补偿？
    答：公司按照国家规定提供加班补偿：
       - 工作日加班：加班工资为平时工资的1.5倍
       - 周末加班：加班工资为平时工资的2倍
       - 法定节假日加班：加班工资为平时工资的3倍

13. 问：员工违反规章制度会受到什么处罚？
    答：视情况给予以下处罚：
       - 口头警告
       - 书面警告
       - 扣发奖金
       - 解除劳动合同

14. 问：员工是否可以申请调岗？
    答：员工可向人事部提交调岗申请，需明确理由和意向岗位，经部门负责人及公司领导批准后方可生效。

15. 问：如何处理员工之间的矛盾？
    答：员工间发生矛盾时，应及时向部门负责人或人事部反映，由公司协助协调解决。禁止私下争执或冲突。
